侯傑泰早餐研究 被質疑涉利益衝突

中大教育心理學講座教授侯傑泰，早前發表受政府委託的研究，稱吃早餐學生的TSA（全港性系統評估）成績較佳，因侯為檢討TSA委員會成員，遭質疑利益衝突。教局回覆，是以既定採購程序，邀請合資格學術機構報價，不存在局方資助個別人士而出現利益衝突。
TSA委員研TSA
教育局立法會議員葉建源昨向教育局長吳克儉發表公開信，要求解釋侯先獲教局首肯做TSA研究，再被委任為檢討TSA委員的原因、是否涉利益衝突、當局批出多少研究資助；亦要求解釋如何保留學生TSA成績和資料，及曾向什麼機構披露等。
教局表示，2015年初委託獨立學術機構做有關先導研究計畫，以瞭解影響學生學習及TSA表現的非學業因素、與各支援措施如何影響非華語生TSA中文科表現，以促進學與教。該局在邀請報價過程中舉行了簡介會予報價的學術機構，以確保相關機構在均等機會下瞭解研究目的及要求。
教局：邀合資格學術機構報價
研究設學校、家長及學生問卷，所有參與學校及家長均屬自願，研究機構整理問卷所收集的非學業資料，再交由考試及評核局配對相應參與人士的TSA表現資料，並隨即以代碼處理，再交由研究機構分析，故研究機構不會接觸可識別個別人士資料的TSA成績，不存在不恰當地擁有及使用個人資料。教局又稱，考評局一直會善用TSA資料做追蹤研究，並於每年編撰的《全港性系統評估報告》中報告同一批學生群組的相關研究結果，其後考評局會銷毀紀錄。